PROGRAM = SETUP, { STATEMENT } ;


SETUP = "music_base", "{", ( INSTRUMENT | TEMPO ), "}" ;


STATEMENT = ( Î» 
	    | PLAYNOTE
	    | PLAYSEQUENCE
	    | PAUSE 
        | "repeat", ( NUMBER | IDENTIFIER ), "times", [ "while", BEXPRESSION ] "\n", BLOCK 
	    | "if", BEXPRESSION, "\n", BLOCK, ["else", BLOCK] 
	    | "var", IDENTIFIER, "=", ( NOTE | SEQUENCE | STRING | NUMBER | IDENTIFIER ) ), "\n" ;


NOTE = "note", ( NOTE_NAME | IDENTIFIER ), "duration", ( NUMBER | IDENTIFIER ) ;
PAUSE = "pause", "duration", ( NUMBER | IDENTIFIER ) ;
INSTRUMENT = "instrument", ( STRING | IDENTIFIER ) ;
TEMPO = "tempo_base", ( NUMBER | IDENTIFIER ) ;
SEQUENCE = "[", ( NOTE | IDENTIFIER ), { ",", ( NOTE | IDENTIFIER ) }, "]" ;


PLAYNOTE = "play_note", ( NOTE | IDENTIFIER ) ; 
PLAYSEQUENCE = "play_sequence", ( SEQUENCE | IDENTIFIER ) ;


BLOCK = "{", "\n", { STATEMENT }, "}" ;
BEXPRESSION  = BTERM, { ( "||", "or" ) , BTERM } ; 
BTERM = RELEXPRESSION, { ( "&&" | "and" ), RELEXPRESSION } ;
RELEXPRESSION = EXPRESSION, { ( "==" | "!=" | ">" | "<" | ">=" | "<=" ), EXPRESSION } ;
EXPRESSION = TERM, { ("+" | "-"), TERM } ;
TERM = FACTOR, { ("*" | "/"), FACTOR } ;
FACTOR = ( ( "+" | "-" | ( "!" | "not" ) ), FACTOR
         | IDENTIFIER
         | NUMBER
         | STRING                              
         | "(", EXPRESSION, ")" ) ;


NOTE_NAME = ( LETTER, [ ACCIDENTAL ], [ DIGIT, { DIGIT } ] ) ;
IDENTIFIER = LETTER, { LETTER | DIGIT | "_" } ;
STRING = '"', { CHARACTER }, '"' ;
CHARACTER = ( LETTER | DIGIT ) ;
NUMBER = DIGIT, { DIGIT }, [ ".", DIGIT, { DIGIT } ] ;
LETTER = ( A | ... | G ) ;
ACCIDENTAL = ( "#" | "b" ) ;
DIGIT = ( 1 | 2 | 3 | 4 | 5 | 6 | 7 | 8 | 9 | 0 ) ;
